【限聚令漏網】王浩信蔡思貝照拍街景 無綫：唔方便回應有冇申請不反對通知書

【限聚令漏網】王浩信蔡思貝照拍街景 無綫：唔方便回應有冇申請不反對通知書

疫情肆虐多時，特首林鄭於上月底發出「限聚令」，禁止公眾場所進行多於4人群眾聚集，獲豁免的，包括在工作地點的群組聚集，本來無綫以為拍外景也獲豁免，但早前新劇《食腦喪B》在大坑拍攝外景時，因多人聚集而引起街坊恐慌報警。

至本月11日，政府正式向業界發出指引，四人以上拍攝外景，需要取得不反對通知書。香港電影工作者總會會長田啟文也表示，11號已收到通知，公眾地方4人以上聚集拍攝外景，事前都需要申請不反對通知書，獲批准才可以拍攝。

不過在同一天，無綫新劇《踩過界II》照樣在油麻地富榮花園附近拍攝街景，由早上拍攝至下午四時。當天主要演員有王浩信和蔡思貝，另外還有一眾劇組，人數當然超過四人。

《壹》仔追問無綫於11日的外景拍攝，有否申請不反對通知書？對方表示不方便作回應。至於是否獲不反對通知書，請大家自行判斷吧！

其實這套劇真的要趕快完成，幾位主要演員包括王浩信、蔡思貝、張振朗、簡淑兒和張曦雯，早前同時患病，集體請假 進度拖慢了一整個月，為了追回進度，演員惟有日夜趕拍。現在要事先申請不反對通知書，確實有點困難。

在疫情下工作，王浩信便特別小心，正式拍攝前，最後1秒才願意脫下口罩，畢竟家有小朋友。鬼妹仔蔡思貝則零擔心，無罩狀態下四處找人聊天，傾完又拿出手機不停講，未知電話的另一端是否新男友胡鴻鈞呢？

這天拍攝撞車戲份，可能看見《壹》仔在場，蔡思貝與王浩信全程避忌，除拍攝時有交談，其餘時間也一直零交流，更刻意相隔數個1.5米距離。兩年前，蔡思貝與王浩信的緋聞弄得滿城風雨，除有傳孤男寡女闢室吃火鍋外，又指王浩信到蔡思貝北角香閨短聚，蔡思貝被指介入王浩信婚姻，令正印陳自瑤忍無可忍，一度傳出婚變。自此，蔡思貝亦表現低調，原來緋聞纏身的她，兩年前患上躁鬱症，經常在家爆喊，現在成功擺脫小三形象，正值上位期，當然懂得收歛！y

蔡思貝六年來不斷踩界終患躁鬱症：我以為係唯一可以在娛樂圈不守規則嘅人
----------------------------

APP 內 1-Click 訂閱 《壹週刊》

按此了解更多

-----------------------------

【《壹週刊》昔日紙本檔案庫】

30年壹仔經典 壹壹重現！

法治